Space X創辦人Elon Musk兒命名「X Æ A-12」？母親透露新名字

馬斯克（左）與女友葛萊姆絲（右）近日誕下一子。（法新社）

2020-05-26 08:14:40

〔即時新聞／綜合報導〕電動車大廠特斯拉、太空公司Space X創辦人馬斯克（Elon Musk）與加拿大歌手葛萊姆絲（Grimes）日前喜獲麟兒，行事風格特殊的兩人，決定將兒子取名為「X Æ A-12 Musk」，讓外界一頭霧水，且不符合當地法規。被問到是否改名？葛萊姆絲簡短回應「X Æ A-Xii」。

葛萊姆絲先前向外界解釋，X代表未知變數、Æ意味愛與人工智慧、A-12則是SR-17（應為SR-71）黑鳥偵察機前身，也是兩人喜歡的飛機，沒有武器、防衛，只有速度、善戰，卻非暴力。此外，A也包含她的愛歌大天使（Archangel）。

雖然兒子的姓名意涵豐富，但兩人居住地美國加州政府規定，姓名須從26個字母中組成，不得使用象形、表意文字或變音符號。

有網友在葛萊姆絲最新的一篇IG貼文中問道，「你們有因為加州的法律更改兒子的姓名嗎？新名字是什麼？」葛萊姆絲回覆「X Æ A-Xii」，並補充說「老實說，羅馬數字看起來更棒」，但沒有說明改名的原因。

MK. II

X Æ A-Xii

玩鳩個仔😭

wow

邊個話要結婚先生仔

Æ 點讀？一個字定兩個字？

唔要個首抽就拎嚟，我俾佢玩多10次都制

做到elon musk 個仔叫咩都無所謂啦

加州政府話哩個名唔比reg要改過

Anaheim Electronics

日本山梨縣甲府市就讀高中三年級的學生赤池肇，原本被母親取名為「王子様」（日文，王子殿下的意思），害他從小到大一路都被旁人言語霸凌，15歲那年想改名還受到大力反對，好不容易熬到今年2月才偷偷向法院提出改名的申請，並在本月5日獲准，讓他忍不住在推特開心報喜，「我要切斷過去的感情，展開新的生活！」

綜合日媒報導，已經高中三年級的赤池肇即將步入大學生活，但尚未改名之前，他可是過著天天被人嘲笑的生活，「曾被第一次見面的人嘲諷，辦KTV的會員卡也被質疑是不是真名，甚至連去買東西還會被陌生人調侃，『哦，是王子殿下』，實在很羞愧。」

然而，赤池肇一直忍到15歲終於受不了，向父母提出改名的要求，卻受到母親大力反對，現在雙親離婚，他遞交改名申請獲得法院准許，母親就算再不願意也沒辦法，「因為我想在上大學前改變這樣的生活。」

赤池肇本月7日在自己的推特上公開改名成功的事，並PO出相關文件證明，「我經歷了一段悲慘的人生，現在我想切斷過去的感情，開始展開我的新生活！」同時也希望透過自己的例子，鼓勵那些同樣被父母取了怪名字而感到痛苦的人，勇敢站出來爭取自己的權益，人生就會變得很不一樣。

至於赤池肇的母親離婚後已經再嫁，她得知兒子改名以及背後的慘痛經歷後，也感到相當抱歉。而赤池肇僅半開玩笑地表示，如果母親生了弟弟，希望不要再取這種讓人困擾的怪名字了。

幾多核心？

用咩避震？

有冇隱身塗層？

發生於西元2000年(平成12年)的「鼎殺父事件」。起因父親將兒子取名為「鼎」（日語為かなえ，較為少用），但這個名字被周圍的人認為是奇怪的名字且偏向女性化，兒子因而被人愚弄，兒子成年之後改了名字，但事情沒有因為兒子改了名字而結束。2000年9月，發生了這名兒子殺害命名父親的事件。有証言指出：被告者在法庭上從法官的話語中第一次得知了自己名字的深遠內涵，鼎在中國古代天子在位時代表具有重大地位身分之義。雖然是個好名字卻因為周圍的人都不了解涵義所在，因此被當作DQN名字看待而遭人愚弄，遺憾地發展成殺人事件。

日後遺傳老豆知識
Iron man 不是夢

諗起呢張, 搵2下仲搵到已經有人整左

咁又係啊 一出世就可以靠daddy拎到張中国綠卡

應該係 ALFRED 個 AL

Xi

A12

送個仔上太空

AE切

返college比人欺凌到仆街都似

鬼佬係咪唔識避諱
Xi賤民可以亂用架咩